中國豬瘟有多可怕？ 豬死率高達100% 冷凍1000天不死 只是暫未變種傳人

美食YouTuber克里斯丁就拍攝一部影片詳細介紹這波豬瘟，原來非洲豬瘟適應環境能力極強，可以忍受冷凍1000天不死，無是論醃漬、或烹調未達90度都殺不死牠，且只要豬隻感染，死亡率就是100%，沒有任何疫苗可以醫治，，雖然目前豬瘟仍不會影響人體，但這只是在還沒「變種」的情況下，所以一旦傳來台灣，後果將不堪設想。
立院日前也針對中國豬瘟疫情三讀通過《動物傳染病防治條例》修正案，攜帶動物產品未依規申請檢疫，將從開罰3000至1.5萬元，大幅提高為1萬至100萬元，要用重罰遏阻知法犯法。

大陸教授遲早來香港求醫，之後..

抵死啦